《環球時報》借奧斯爾抨擊黃之鋒

【綜合中國外電】奧斯爾批評被效力球會阿仙奴因政治因素被禁止上陣，事件繼續發酵。中國官媒《環球時報》昨發文抨擊奧斯爾，借「阿仙奴球迷」指該名坐擁35萬鎊（約350萬港元）周薪的德國中場，是因「不務正業」才被貶，再順勢抨擊前香港眾志秘書長黃之鋒，借題發揮。

黃之鋒在其個人社交網上就奧斯爾言論發表意見：「我對於阿仙奴球會將奧斯爾剔出英超聯賽大軍名單的決定感到失望，原因是他曾為維吾爾族人發聲，數以百計的維人現時被困在新疆集中營。球會將為公義發聲的球員打壓，實在是難以置信，令人驚訝這球會是否正向北京（政府）磕頭。」

哦